
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [1035. 不相交的线](https://leetcode-cn.com/problems/uncrossed-lines/)

## 題目描述

<p>在两条独立的水平线上按给定的顺序写下 <code>nums1</code> 和 <code>nums2</code> 中的整数。</p>

<p>现在，可以绘制一些连接两个数字 <code>nums1[i]</code> 和 <code>nums2[j]</code> 的直线，这些直线需要同时满足满足：</p>

<ul>
	<li> <code>nums1[i] == nums2[j]</code></li>
	<li>且绘制的直线不与任何其他连线（非水平线）相交。</li>
</ul>

<p>请注意，连线即使在端点也不能相交：每个数字只能属于一条连线。</p>

<p>以这种方法绘制线条，并返回可以绘制的最大连线数。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>
<strong><img alt="" src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2019/04/28/142.png" style="height: 72px; width: 100px;" /></strong>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums1 = <span id="example-input-1-1">[1,4,2]</span>, nums2 = <span id="example-input-1-2">[1,2,4]</span>
<strong>输出：</strong><span id="example-output-1">2</span>
<strong>解释：</strong>可以画出两条不交叉的线，如上图所示。 
但无法画出第三条不相交的直线，因为从 nums1[1]=4 到 nums2[2]=4 的直线将与从 nums1[2]=2 到 nums2[1]=2 的直线相交。
</pre>

<div>
<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums1 = <span id="example-input-2-1">[2,5,1,2,5]</span>, nums2 = <span id="example-input-2-2">[10,5,2,1,5,2]</span>
<strong>输出：</strong><span id="example-output-2">3</span>
</pre>

<div>
<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums1 = <span id="example-input-3-1">[1,3,7,1,7,5]</span>, nums2 = <span id="example-input-3-2">[1,9,2,5,1]</span>
<strong>输出：</strong><span id="example-output-3">2</span></pre>

<p> </p>
</div>
</div>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums1.length <= 500</code></li>
	<li><code>1 <= nums2.length <= 500</code></li>
	<li><code><font face="monospace">1 <= nums1[i], nums2[i] <= 2000</font></code></li>
</ul>

<p> </p>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [编辑距离](../edit-distance/README.md)
